% This file was converted to LaTeX by Writer2LaTeX ver. 1.2
% see http://writer2latex.sourceforge.net for more info
\documentclass[a4paper]{article}
\usepackage[ascii]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[romanian,english,ngerman]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb,amsfonts,textcomp}
\usepackage{color}
\usepackage{array}
\usepackage{hhline}
\usepackage{hyperref}
\hypersetup{pdftex, colorlinks=true, linkcolor=blue, citecolor=blue, filecolor=blue, urlcolor=blue, pdftitle=, pdfauthor=, pdfsubject=, pdfkeywords=}
\usepackage[pdftex]{graphicx}
% List styles
\newcommand\liststyleLv{%
\renewcommand\theenumi{\arabic{enumi}}
\renewcommand\theenumii{\arabic{enumii}}
\renewcommand\theenumiii{\arabic{enumiii}}
\renewcommand\theenumiv{\arabic{enumiv}}
\renewcommand\labelenumi{\theenumi.}
\renewcommand\labelenumii{\theenumii.}
\renewcommand\labelenumiii{\theenumiii.}
\renewcommand\labelenumiv{\theenumiv.}
}
\newcommand\liststyleLSi{%
\renewcommand\theenumi{\arabic{enumi}}
\renewcommand\theenumii{\arabic{enumii}}
\renewcommand\theenumiii{\arabic{enumiii}}
\renewcommand\theenumiv{\arabic{enumiv}}
\renewcommand\labelenumi{\theenumi.}
\renewcommand\labelenumii{\theenumii.}
\renewcommand\labelenumiii{\theenumiii.}
\renewcommand\labelenumiv{\theenumiv.}
}
% Page layout (geometry)
\setlength\voffset{-1in}
\setlength\hoffset{-1in}
\setlength\topmargin{0.7874in}
\setlength\oddsidemargin{0.7874in}
\setlength\textheight{10.1177in}
\setlength\textwidth{6.692499in}
\setlength\footskip{0.0cm}
\setlength\headheight{0cm}
\setlength\headsep{0cm}
% Footnote rule
\setlength{\skip\footins}{0.0469in}
\renewcommand\footnoterule{\vspace*{-0.0071in}\setlength\leftskip{0pt}\setlength\rightskip{0pt plus 1fil}\noindent\textcolor{black}{\rule{0.25\columnwidth}{0.0071in}}\vspace*{0.0398in}}
% Pages styles
\makeatletter
\newcommand\ps@Standard{
  \renewcommand\@oddhead{}
  \renewcommand\@evenhead{}
  \renewcommand\@oddfoot{}
  \renewcommand\@evenfoot{}
  \renewcommand\thepage{\arabic{page}}
}
\makeatother
\pagestyle{Standard}
\title{}
\author{}
\date{2013-04-08}

%Cosmin
\setlength{\tabcolsep}{50pt}

\begin{document}
{\raggedleft\bfseries
MACHETA 3
\par}

{\bfseries
Contractor: \foreignlanguage{romanian}{Universitatea din Bucure\c{s}ti}}

{\textbf{Cod fiscal: 45055002}


\bigskip


\bigskip


\bigskip


\bigskip

{\bfseries

\begin{tabular}{@{}l l}
Avizat,&De acord,\\
Comisia de monitorizare&DIRECTOR PLAN SECTORIAL\\
\end{tabular}
}

\bigskip

PRE\c{S}EDINTE

Prof.univ.dr. Tudor Prisecaru

\bigskip

MEMBRII

\bigskip

\bigskip

MONITOR PROIECT

Daniela Dinic\u{a}

\bigskip

\bigskip

\bigskip

\bigskip

{\centering\bfseries
RAPORT DE ACTIVITATE AL FAZEI
\par}


\bigskip


\bigskip

{\bfseries
Contractul nr.: 5S / 27.07.2012}

{
\textbf{Proiectul: }
\textit{`` Sistem informatic integrat pentru identificarea, arhivarea \c{s}i diseminarea bazelor de date \c{s}i a indicatorilor din
cercet\u{a}rile sociale ''}}

\bigskip

%TODO Numarul fazei !
%TODO Titlul fazei !
{
\textbf{Faza: }
Nr. III cu titlul
\textit{`` ??? ''}}

{\textbf{Termen:} 10.08.2013}

\bigskip
{\bfseries 
1. Obiectivul proiectului}

{
\foreignlanguage{english}{Realizarea }\foreignlanguage{romanian}{unei arhive electronice integrate care s\u{a}
con\c{t}in\u{a} \c{s}i s\u{a} distribuie c\^at mai multe dintre datele sociologice acumulate \^in Rom\^ania.}}

{\selectlanguage{romanian}
Sistemul trebuie s\u{a} ofere cercet\u{a}torilor \^in domeniul \c{s}tiin\c{t}elor sociale instrumentele necesare pentru
trecerea \^in revist\u{a}, compararea, sintetizarea, ad\u{a}ugarea datelor sociologice de interes. Operatorii interni
ai arhivei vor c\u{a}uta, identifica \c{s}i acumula date sociologice disponibile \^in Rom\^ania.}

{\selectlanguage{romanian}
Arhiva va fi integrat\u{a} \^in Consiliul European al Arhivelor de Date Sociale (CESSDA) asigur\^andu-se un schimb
continuu bidirec\c{t}ional de informa\c{t}ie.}

\bigskip
{\bfseries
2. Rezultate preconizate pentru atingerea obiectivului}

\liststyleLv
\begin{enumerate}
\item {
Sistem informatic de arhivare (stocare, catalogare plus proceduri \c{s}i capacit\u{a}\c{t}i de identificare \c{s}i
accesare) \foreignlanguage{romanian}{\c{s}}i diseminare a datelor sociale produse de pia\c{t}a cercet\u{a}rii sociale
din Rom\^ania.}
\item {
Asigurarea procedurilor de securizare a accesului la datele arhivate, ca urmare a investi\c{t}iilor \^in hardware
\foreignlanguage{romanian}{\c{s}}i software pe parcursul proiectului;}
\item {
\foreignlanguage{romanian}{Arhiva }va func\c{t}iona inclusiv ca o banc\u{a} de date sociale, dat fiind faptul c\u{a}
produc\u{a}torii de date nu au nici capacit\u{a}\c{t}ile tehnice nici \foreignlanguage{romanian}{cunoa\c{s}terea}
necesar\u{a} depozit\u{a}rii, catalog\u{a}rii \c{s}i acces\u{a}rii cercet\u{a}rilor realizate, pe termen lung;}
\item {
Facilitarea accesului comunit\u{a}\c{t}ii de cercetare din Rom\^ania la datele produse \^in ultimii 20 de ani pe
pia\c{t}a na\c{t}ional\u{a} de profil, dar \c{s}i la cele europene, ca urmare a conect\u{a}rii arhivei la CESSDA-ERIC
(arhiva fiind deja membru al CESSDA);}
\item {
Facilitarea accesului comunit\u{a}\c{t}ii de cercetare interna\c{t}ionale la datele produse \^in Rom\^ania prin
intermediul CESSDA va aduce de asemenea mari beneficii interna\c{t}ionaliz\u{a}rii cercet\u{a}rii sociale din
Rom\^ania;}
\item {
Articole de specialitate/comunic\u{a}ri \c{s}tiin\c{t}ifice menite a face cunoscute pe plan na\c{t}ional \c{s}i
interna\c{t}ional beneficiile sistemului implementat ca urmare a derul\u{a}rii sale.}
\end{enumerate}

\bigskip
{\bfseries
3. Obiectivul fazei}

%TODO Obiectivul fazei, cf. documentatiei proiectului 

\bigskip
{\bfseries
4. Rezultate preconizate pentru atingerea obiectivului fazei}

%TODO Rezultate - cf. documentatiei proiectului

\bigskip
{\bfseries
5. Rezumatul fazei}

\include{roda_core_libraries}

{\bfseries
6. Rezultate, stadiul realiz\u{a}rii obiectivului, concluzii si propuneri pentru continuarea proiectului}

%TODO


%\clearpage

\bigskip

\bigskip

\bigskip

\bigskip

\bigskip

\bigskip

\bigskip

\bigskip

{\bfseries
RECTOR,}

prof.univ.dr. Mircea Dumitru

\bigskip


\bigskip


\bigskip


\bigskip

{\bfseries
DIRECTOR ECONOMIC (Contabil \c{s}ef )}

ec. Adrian Albu

\bigskip

\bigskip

\bigskip

\bigskip

{\bfseries
RESPONSABIL PROIECT}

lect.univ.dr. Adrian Du\c{s}a

\end{document}
