<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<pagedata>
    <title>Acasa</title>
    <menutitle>Acasa</menutitle>
    <synopsis><![CDATA[
        RODA este instituția națională din România specializată în arhivarea
        colecțiilor de date electronice provenite din cercetarea socială.
    ]]></synopsis>
    <lang>ro</lang>
    <url>home</url>
    <content><![CDATA[
    <H1>Bine ati venit la RODA - Arhiva Romana de Date Sociale</H1>

    <p align="justify">
    RODA este instituția națională din România specializată în arhivarea colecțiilor
    de date electronice provenite din cercetarea socială.
    </p>
    
    <p align="justify">
    Arhiva întreține o colecție de date digitale, accesibilă comunității academice
    și altor părți interesate. Utilizate îndeosebi pentru analiză secundară și analiză
    comparativă, datele pot fi accesate sub anumite categorii de acces care variază
    de la acces liber până la acces restricționat de către proprietarul datelor.
    </p> 
    
    <p align="justify">
    Scopul arhivei este de a păstra aceste date pe termen îndelungat și servește ca
    intermediar între proprietarii datelor și utilizatorii acestora.
    </p>
    
    <p align="justify">
    RODA este integrată într-o rețea globală de arhive, fiind afiliată din februarie
    2002 la CESSDA (Council of European Social Science Data Archives) și din decembrie
    2002 la IFDO (International Federation of Data Organizations). Prin aceste
    legături, se facilitează posibilitatea accesului internațional la datele altor
    arhive din Europa.
    </p>
    
    <p align="justify">
    În decembrie 2013, CESSDA a devenit un ERIC – European Research Infrastructure
    Consortium, o entitate de cercetare care operează sub legislație europeană, cu
    sediul în Bergen, Norvegia. Odată cu modernizarea sistemului informatic, RODA
    este pregătită pentru interoperarea cu această nouă instituție.
    </p>
    
    <p align="justify">
    RODA este găzduită de către Facultatea de Sociologie și Asistență Socială a
    Universității din București.
    </p>

	]]></content>
	<cms_layout>new-roda-home-ro</cms_layout>
	<pagetype>content</pagetype>
	<cacheable>3600</cacheable>
	<searchable>true</searchable>
	<sequence>1</sequence>		
	<default_page>true</default_page>
	<external_redirect></external_redirect>
	<internal_redirect></internal_redirect>
	<navigable>true</navigable>
	<published>true</published>
	<target></target>
	<visible>true</visible>
	<sequence>1</sequence>
</pagedata>
