<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<pagedata>
	<title>Cum se depun datele</title>
	<menutitle>Cum se depun datele</menutitle>
	<synopsis><![CDATA[
	    Procesul de depunere a datelor este foarte important, odată pentru a înțelege
	    foarte clar doleanțele proprietarilor de date, precum și pentru o integrare cât
	    mai rapidă și mai corectă a seturilor de date în arhivă.
	]]></synopsis>
	<lang>ro</lang>
	<content><![CDATA[
	
<p align="justify">
	Procesul de depunere a datelor este foarte important, odată pentru a înțelege
	foarte clar doleanțele proprietarilor de date, precum și pentru o integrare cât
	mai rapidă și mai corectă a seturilor de date în arhivă.
</p>
<p align="justify">
	În informațiile de mai jos, puteți afla care sunt etapele procesului de depunere,
	cum trebuie să fie pregătite datele pentru depunere, cum ajung datele la RODA și
	ce se va întâmpla cu datele după ce ajung la noi. Dacă aveți orice nedumeriri sau
	întrebări, nu ezitați să ne <a href="[[Code: PageLinkbyUrl('contact')]]">contactați</a>
	pentru lămuriri suplimentare.
</p>
<p align="justify">
	Pentru ca setul de date să fie complet utilizabil, orice cercetător sau persoană
	interesată va avea nevoie de niște informații suplimentare. Fără o documentație
	bine structurată, baza de date nu poate fi utilizată. Pentru a putea depune setul
	de date, va invităm:
</p>
<div align="justify">
	<ul>
		<li>
			sa completați <a target="_blank" href="/static/docs/ro/Depunere.pdf">Formularul de depunere</a>
			(cu detalii despre setul de date depus);
        </li>
		<li>
			sa completați și să semnați <a target="_blank" href="/static/docs/ro/Licenta.pdf">Acordul de licențiere</a>,
			unde se vor specifica condițiile și restricțiile în care datele vor fi
			distribuite utilizatorilor;
        </li>
		<li>
            sa ne trimiteți aceste acte, odată cu setul de date și documentația aferentă.
        </li>
	</ul>
</div>
<div align="justify">
	<ul>
		Dacă doriți să completați aceste informații în format electronic, puteți descărca
		fișierele în format Word de mai jos<br />
		(atentie însa, Acordul de licențiere trebuie semnat în format fizic):
		<li>
			<a target="_blank" href="/static/docs/ro/Depuneredoc.doc">Formularul de depunere în format Word</a></li>
		<li>
			<a target="_blank" href="/static/docs/ro/Licentadoc.doc">Acordul de licențiere în format Word</a></li>
	</ul>
</div>
<p align="justify">
	Putem folosi baze de date salvate în format text (de preferință delimitate prin tab, encodate
	UTF8), R, Access, Excel, SPSS, SAS, STATA.<br />
	Informațiile pentru documentarea setului de date pot fi trimise în format OpenOffice,
	Word, RTF, Acrobat PDF, atât în format electronic cât și în formă tipărită.<br />
	Descrierile variabilelor și a valorilor pot fi trimise în orice format (SPSS Syntax,
	Excel, R sau în format simplu text).</p>
<p align="justify">
	<b><font color="FF0000">Vă sugerăm să pregătiți:</font></b>
</p>
<p align="justify">
	- o copie a setului de date;<br />
	- o copie a chestionarului, pe cât posibil cu numele variabilelor care să fie identice
	  cu cele din baza de date;<br />
	- detalii despre schema de eșantionare folosită și modul de culegere a datelor;<br />
	- o copie a instrucțiunilor pentru operatorii de teren;<br />
	- informații despre variabile și valorile acestora, codificarea și schemele de clasificare folosite;<br />
	- informații despre variabilele construite;<br />
	- detalii despre ponderările folosite și variabilele de ponderare utilizate.</p>
<p align="justify">
	Pot fi utilizate diverse medii de stocare (CD, stick USB), însă putem transfera fișierele
	și prin FTP.
</p>
	]]></content>
	<cms_layout>new-roda-main-ro</cms_layout>
	<pagetype>content</pagetype>
	<cacheable>3600</cacheable>
	<searchable>true</searchable>		
	<default_page>0</default_page>
	<external_redirect></external_redirect>
	<internal_redirect></internal_redirect>
	<navigable>true</navigable>
	<published>true</published>
	<target></target>
	<visible>true</visible>
	<sequence>2</sequence>
</pagedata>
