<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<pagedata>
	<title>Acasa</title>
	<menutitle>Acasa</menutitle>
	<synopsis><![CDATA[RODA este institutia nationala din Romania specializata in arhivarea colectiilor de date electronice provenite din cercetarea sociala.]]></synopsis>
	<lang>ro</lang>
	<content><![CDATA[
	<H1>Bine ati venit la RODA - Arhiva Romana de Date Sociale</H1>
	<p align="justify">
	<font face="Arial, Helvetica, sans-serif" size="2">RODA este institutia nationala din Romania specializata in arhivarea colectiilor de date electronice provenite din cercetarea sociala.</font></p>
<p align="justify">
	<font face="Arial, Helvetica, sans-serif" size="2">Arhiva detine o colectie computerizata de date accesibila comunitatii academice si unui public interesat, pentru analiza secundara si analiza comparativa, sub anumite <a href="http://roda.ro/public/RO/template.php?url=8">categorii de acces</a> care variaza de la acces liber pana la acces restrictionat de catre proprietarul datelor. Arhiva serveste ca intermediar intre proprietarii datelor si utilizatorii acestora.</font></p>
<p align="justify">
	<font face="Arial, Helvetica, sans-serif" size="2">RODA se integreaza intr-o retea globala de arhive, fiind afiliata din februarie 2002 la <a href="http://www.nsd.uib.no/cessda/"><b>CESSDA</b></a> (Council of European Social Science Data Archives) si din decembrie 2002 la <a href="http://www.ifdo.org/"><b>IFDO</b></a> (International Federation of Data Organizations). Prin aceste legaturi, se faciliteaza posibilitatea schimburilor internationale de date; prin intermediul RODA, utilizatorii au acces la baze de date nationale si internationale ale altor arhive din Europa.</font></p>
<p align="justify">
	<font face="Arial, Helvetica, sans-serif" size="2">RODA este finantata de <a href="http://www.iccv.ro/" target="_blank">Institutul de Cercetare a Calitatii Vietii</a> si de <a href="http://www.sas.unibuc.ro/" target="_blank">Facultatea de Sociologie si Asistenta Sociala</a> a <a href="http://www.unibuc.ro/" target="_blank">Universitatii din Bucuresti</a>.</font></p>
<p align="justify">
	<font face="Arial, Helvetica, sans-serif" size="2">Din acest consortiu mai fac parte, ca institutii asociate: Institutul de Sociologie &quot;Dimitrie Gusti&quot;, <a href="http://asis.ubbcluj.ro/" target="_blank">Facultatea de Sociologie si Asistenta Sociala</a> a <a href="http://www.ubbcluj.ro/" target="_blank">Universitatii Babes-Bolyiai</a>, <a href="http://www.uoradea.ro/romanian/topic/28/Facultatea$de$Stiinte$Socio-Umane.html">Facultatea de Stiinte Socio-Umane</a> a <a href="http://www.uoradea.ro/romanian/">Universitatii din Oradea</a>, <a href="http://www.curs.ro/" target="_blank">CURS - Centrul de Sociologie Urbana si Regionala</a> si <a href="http://www.mmt.ro/" target="_blank">MMT - Metro Media Transilvania</a>.</font></p>
	]]></content>
	<cms_layout>roda-main-ro</cms_layout>
	<pagetype>content</pagetype>
	<cacheable>3600</cacheable>
	<searchable>true</searchable>		
	<default_page>true</default_page>
	<external_redirect></external_redirect>
	<internal_redirect></internal_redirect>
	<navigable>true</navigable>
	<published>true</published>
	<target></target>
	<visible>true</visible>
</pagedata>