<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<pagedata>
	<title>Comandarea datelor</title>
	<menutitle>Comandarea datelor</menutitle>
	<synopsis><![CDATA[
	    Arhiva sprijina activitatea de cercetare, oferind accesul la baze de date
	    sociale pentru analiza secundara, respectand cerintele de confidentialitate
	    impuse de proprietarii datelor.
    ]]></synopsis>
	<lang>ro</lang>
	<content><![CDATA[
	<p align="justify">
	    Arhiva sprijină activitatea de cercetare, oferind accesul la baze de date
	    sociale pentru analiza secundară, respectând cerințele de confidențialitate
	    impuse de proprietarii datelor.
    </p>
    <p align="justify">
        Arhiva își propune să asigure un acces la date cât se poate de liber, deschis
        și usor, însă proprietarii datelor sunt aceia care stabilesc condițiile de acces.
        Din aceste motive, utilizatorii sunt împărțiți în patru
        <a href="[[Code: PageLinkbyUrl('categorii-de-utilizatori')]]">categorii</a>,
        iar seturile de date au patru
        <a href="[[Code: PageLinkbyUrl('niveluri-de-acces')]]">niveluri de acces</a>.
    </p>
    <p align="justify">
        RODA beneficiază de un sistem modern de control al accesului: odată înregistrați cu
        nume de cont și parola, utilizatorii pot începe descărcarea seturilor de date pe
        diferite niveluri de acces.
    </p>
    <p align="justify">
        Seturile de date pentru care utilizatorii nu au suficiente drepturi pentru a le
        descărca pot fi comandate printr-un e-mail la adresa
        <a href="mailto:roda@roda.ro">roda@roda.ro</a>; cererea va ajunge la proprietarul
        datelor care va decide răspunsul.
    </p>
    <p align="justify">
        Utilizatorii care nu au acces la internet pot sa comande seturile de date:
	</p>
	<div align="justify">
        <ul>
            <li>
                direct la sediul arhivei</li>
            <li>
                printr-o scrisoare trimisă prin poșta pe
                <a href="[[Code: PageLinkbyUrl('contact')]]">adresa noastră</a>
            </li>
        </ul>
    </div>
    <p align="justify">
	    Datele și documentațiile pot fi puse la dispoziția utilizatorilor pe orice
	    mediu de stocare disponibil sau transfer electronic, în funcție de numărul
	    sau mărimea seturilor de date cerute:
    </p>
    <div align="justify">
        <ul>
            <li>
                CD
            </li>
            <li>
                stick USB
            </li>
            <li>
                FTP
            </li>
            <li>
                descărcare directă de pe pagina de web
            </li>
        </ul>
    </div>
	]]></content>
	<cms_layout>new-roda-main-ro</cms_layout>
	<pagetype>content</pagetype>
	<cacheable>3600</cacheable>
	<searchable>true</searchable>		
	<default_page>0</default_page>
	<external_redirect></external_redirect>
	<internal_redirect></internal_redirect>
	<navigable>true</navigable>
	<published>true</published>
	<target></target>
	<visible></visible>
	<sequence>4</sequence>
</pagedata>
