<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<pagedata>
	<title>Conferinta</title>
	<menutitle>RODA Stakeholder Conference</menutitle>
	<synopsis></synopsis>
	<lang>ro</lang>
	<content><![CDATA[

 
<div style="float:right;">
<img style="float:right;" src="[[FileURL:men]]" height="50">
<img style="float:right;" src="[[FileURL:ssr]]" height="50">
<img style="float:right;" src="[[FileURL:osr]]" height="50">
<img style="float:right;" src="[[FileURL:roda]]" height="50">
</div>
<div style="clear:both">

<div style="text-align:center; font-size:20px; border-bottom: 1px solid black;padding-top:20px;padding-bottom:10px;">RODA stakeholder conference</div>

<p>
Arhiva Română de Date Sociale organizează evenimentul „RODA Stakeholder Conference", care va avea loc în data de 28 noiembrie 2014, fiind găzduit de Facultatea de Sociologie și Asistență Socială a Universității din București.
</p>
<p>
În cadrul acestui eveniment vor fi prezentate rezultatele proiectului „Sistem informatic integrat pentru identificarea, arhivarea și diseminarea bazelor de date și a indicatorilor din cercetările sociale" desfășurat în perioada 2012-2014. Unul dintre rolurile proiectului a fost să modernizeze sistemul informatic al RODA în vederea asigurării compatibilității cu rețeaua europeană de arhive de date sociale CESSDA – Council of European Social Science Data Archives. Proiectul a beneficiat de finanțare din partea Ministerului Educației Naționale, prin intermediul Planului Sectorial, contract nr.  5S/2012, în valoare de 2.500.000 lei.
</p>
<p>
Echipa de proiect va prezenta noul sistem informatic dezvoltat și felul în care acesta poate fi folosit pentru arhivarea bazelor de date sociale la nivel național și pentru diseminarea acestora la nivel național și internațional. Noul sistem informatic răspunde nevoilor unor categorii diverse de părți interesate: comunitatea academică, experți din științele sociale, factori de decizie politică, reprezentanți ai agențiilor guvernamentale și non-guvernamentale.
</p>
<p>
Evenimentul este de asemenea o bună oportunitate pentru inițierea unei discuții pe marginea oportunităților de cercetare din comunitatea științelor sociale, în contextul colaborărilor internaționale facilitate de noul program cadru Horizon 2020, recent lansat de Comisia Europeană.
</p>
<p>
Durata estimată a evenimentului: 11:00 - 13:30
</p>
<p>
Programul detaliat va fi publicat cu cel mult o saptamana inainte de eveniment.
</p>
<H2>Locul desfășurării</H2>

<p>
Facultatea de Sociologie și Asistență Socială<br>
Universitatea din București<br>
Amfiteatrul 103<br>
Șos. Panduri nr. 90-92<br>
050663 București<br>

Persoana de contact: Adrian Dușa<br>
dusa.adrian@unibuc.ro<br>
</p>

<H2>Indicații de orientare</H2>

<H3>Cu mașina personală</H3>

<p>
Intrarea în parcarea campusului se face prin strada Nicolae Paulescu,
urcând dealul spre Academia Militara (din direcția Eroilor). În hartă,
acest traseu are culoarea roșie.
Intrarea în campus este semnalizată de o barieră (culoarea galbenă în
hartă), apoi se continuă tot înainte (ținând zidul Cotroceni pe partea
dreaptă), pe lângă Facultatea de Psihologie iar destinația este chiar
ultima clădire, cea a Facultății de Sociologie.
</p>

<H3>Cu transportul în comun</H3>

<p>
De la stația RATB Eroilor din fața Spitalului Universitar, în direcția
Academiei Militare, se poate lua orice autobuz în afară de 122 și 126.
Se continuă 2 stații până sus în dealul Academiei (stația “Șoseaua
Cotroceni”), de unde se coboară în direcția inversă (traseul de culoare
albastră în hartă) până la strada Nicolae Paulescu pe partea stângă, apoi
se continuă pe traseul roșu pe aceleași indicații ca mai sus.
</p>

<img src="[[FileURL:harta]]" alt="harta">

	]]></content>
	<cms_layout>new-roda-conference-ro</cms_layout>
	<pagetype>content</pagetype>
	<cacheable>3600</cacheable>
	<searchable>true</searchable>		
	<default_page>0</default_page>
	<external_redirect></external_redirect>
	<internal_redirect></internal_redirect>
	<navigable>false</navigable>
	<published>true</published>
	<target></target>
	<visible>false</visible>
	<sequence>9</sequence>
</pagedata>